雪災釀禍！華銀加州分行新增逾放 最快年底回收債權 | 聯合新聞網	
2023-11-15	
https://udn.com/news/story/7239/7576442	
銀行的海外授信風險受氣候影響越來越大，根據華南金法說會上揭露，美國加州分行由於當地一筆位於加州大熊湖旁的渡假村授信案，由於融雪時的雪災惹禍導致飯店設施部分損毀，還產生約當7.3億台幣的逾放，不過所幸借款戶已找到買主，並且開立意向書，最快今年底之前應可望回收債權。華南金控今日舉行法說會，對於今年及明年放款成長的目標，華南金表示，明年度的存放款成長目標，5%至7%之間溫和成長，在利差方面也會提升，淨手收目標，平均8%至12%成長。主掌財管部門的華銀副總李宗賢也表示，手收財管占比54%，企金也占約10%，因此今年手收較去年度成長雙位數，顯見銀行在理財企金等業務上，一起併進。今年華銀獲利較去年大幅成長超過2成之外，整體海外分行加OBU，海外稅前淨利40.65億，佔稅前淨利比重21.42%，仍有超過2成的貢獻；據法說會上揭露，華銀的第三季的逾放案有二筆分別位於越南及OBU，總計不到8000萬台幣，整體海外資產品質仍良好。其中，這二件都和台商有關，一件是越南成衣廠，約台幣3千萬元，另外是OBU的製鞋業工廠由於訂單不理想而停工，相關授信約4300多萬，合計7370萬。海外逾放的攀升，華銀副總江景平在法說會上說明，這筆在加州的旅館授信案，華銀有設定第一順位抵押權2400萬美元，因此目前提存率10%，原本擔保品一切正常，該擔保品估值甚至市場估有3200萬美元，但由於今年初，該地有雪災影響，使飯店內部設施有毀損，導致無法營運。江景平接著說明，借款人有籌400萬美元來修繕、維持日常營運，而另一方面旅館暫停營業沒有收入，加上維修的開支，所以9月起產生逾放，對此華銀提列10%，約257萬美元提存額。但現在已有找到潛在買家有出意向書，意向書上並顯示買家願出到2750萬出售價，若今年底之前售出，可完全收回餘額，並且借款人也正在進行債務協商，看能否和銀行回復正常往來，為華銀可望在年底之前回收擔保品的有利條件。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價